[估國家]美國養愛犬8年 帶回國遭惡鄰毒死

一名中國大陸女子23日在臉書貼文，控訴她養了8年、特地一起從美國帶回的狗遭惡鄰下毒而喪命，隨文還附上她跟狗的生活照以及聽聞搶救無效而失聲痛哭的影像。

這名女子名叫張莉紋（Leewen Zhang，音譯），去年帶著輔助犬朱莉 （Julie）從定居數年的美國加州舊金山搬回重慶，根據張莉紋自述，朱莉是一隻黃金獵犬，出生後2個月就一直由她飼養到現在；由於朱莉被診斷出心衰竭，張莉紋特別在渝北區環境較好的社區租下公寓，但住上5個月才聽聞許多鄰居不喜歡狗，覺得優美環境只屬於小孩，狗根本不應該出現。

根據張莉紋的陳述，這些鄰居不只出言詛咒，還私下討論如何殺狗。張莉紋的鄰居就曾咒罵她，四度威脅要殺朱莉與所有的黃金獵犬，逼得她一度報警。原本她計畫明年春節後就要帶著8歲大的朱莉搬到歐洲長住，但朱莉14日到草坪玩耍時，疑似吃下一小塊藏有毒鼠藥的雞肉，幾個小時後就在極度痛苦中，因搶救無效而喪命。

張莉紋在貼文指出，雖然朱莉死去已有一周，但她仍沉浸於巨大的悲傷，永遠無法忘記掙扎求生的朱莉發出的尖叫與哭泣。她被警方告知中國沒有動保法，每天都有數百隻狗被毒死，對此無能為力。張莉紋告訴警方，就算中國現在沒有動保法，不代表以後不會有，動物的性命是很脆弱，卻不代表就能任意加以侵犯與殺害，所有生命都是平等與珍貴的，在中國卻不是如此，這是不對的，必須有所改變。

留名睇細路仔下場

隻狗只是個孩子呀

應該諗緊究竟紅燒定枝竹燜好

估錯國家 諗住剩係毒狗無打死個主人應該唔係支那鬼國

有咩要搞到要由美國搬返大陸住

隻狗好慘。。。。

係你害死㗎，留係美國咪冇事囉

食物不要放出門外

擺明被逼走啦，英語系國家消緊毒。

還有党呀

來回人間又折返地獄

但住上5個月才聽聞許多鄰居不喜歡狗，覺得優美環境只屬於小孩

有強國細路既地方完全破壞左環境啦